點睇「真兄弟會明」呢句話？

Wiki巢翻達哥啲條文睇，達哥個時係咪真係驚違約？

六四表態及反送中條例風波

2019年6月4日，當天適逢六四屠殺三十週年，達哥在當晚直播中竟然隻字未提六四事件。雖然有眾多兄弟在chatroom不斷洗版留言「8964」等字句，但遭到達哥刻意忽視，有不明連登會員稱大部份兄弟被chatroom管理員tat_tank無理刪除其留言及禁言五至十分鐘，疑似受到達哥指示打壓言論自由。到了6月5日，達哥直接取消FIFA新聞時段，改為直播Mortal Kombat 11，被大批觀眾諷刺為龜縮，不敢正面面對事件。同一時期，香港正處於有關《逃犯條例》修訂風波的爭議，而達哥在其FIFA新聞時段中居然一直未有提及此事，亦進一步引來質疑。

達哥一直有在直播時段嘲諷支那及港共政權的習慣，自2012年起亦會於每年6月4日開台時默哀一分鐘，於雨傘革命期間甚至暫停開台兩星期以譴責警犬屠殺香港市民，故5月以來無故的滅聲行為引起兄弟公憤。有兄弟直斥達哥打壓言論自由，為了討好支那金主不惜出賣良心，更有極端兄弟將達哥與著名支那反民主分子李力持相比[37]。部份兄弟感慨達哥昔日常掛在口邊的「導人向善」、「正氣」猶如笑話，成為了自己一向鄙視的「偽善者」。[38]

在事件持續升溫下，達哥為了逃避指責於6月6日宣佈無限期休台至另行通知。期間不少香港的網絡紅人如伍公子、兩登過街老鼠大J等都公開呼籲粉絲上街遊行，與達哥的潛水行為形成鮮明對比。由達哥代言的支那製手機遊戲「完美世界M」同時開始在網上播出廣告，令風波持續愈演愈大。FIFA戰友黎鷹隨即在Instagram上表示「錢就識係到搵，但大難臨頭就各自飛」[39]，被認為是針對達哥。直至「612警民衝突」後，達哥始上水表示自己一直關注事件，又一次激起強烈的反感。[40]，部份原本支持達哥的人對此失望，指責他企圖食兩家茶禮，又不敢明確表態，更有曾為達哥剪輯精華的兄弟Ken Louis表明今後不會再有任何更新，以示抗議。[41]

在上述種種事件影響下，undergroundDV頻道遭到部份觀眾取消訂閱（由2019年6月4日至7月3日下午約3時，已有1257人取消訂閱，相當於之前總訂閱人數的1%）。

達哥此等懦夫行為可能是基於近期接拍大量如天貓，支付寶，完美世界M（支那製遊戲）等支那公司廣告[42]，又擔任政府勞工處的宣傳人員，所以遭受壓力被逼自我審查。

宣布「達朝滅亡」

「反送中」運動踏入7月，達哥仍未有正式表態。在達哥潛水期間，不少網絡紅人持續為香港發聲，網民大都會拿達哥作出比較，諷刺他的偽君子個性。直至7月22日，憑反送中條例成功洗底的大J高調籲同業為年輕人發聲，勿為利益埋沒良心，甚至揚言會為因此而損失利益的人負擔解約金，獲得不少網民及同業支持和呼應[43]。然而達哥卻在同日以發爛渣形式在Facebook發文，指責自己的舊支持者，又單打其他網絡紅人，令舊支持者進一步死心。[44]

2019年7月21日，元朗發生「元朗西鐵站恐怖襲擊」事件。翌日潛水多時的達哥終於上水，在表達對元朗事件的憤慨之餘，同時更嚴斥一直指罵他的網民，直言「你估我一直比人鬧緊唔出聲好過癮呀？」，又稱「我推咗幾多Job我係咪又要出post話你知啊？」，質疑如果大眾需要的是「咩都攞出嚟做show先叫有做野」的KOL，自己確實並非如此。他又表示「我出post香港問題就即刻解決我義無反顧，你寫好畀我直出都得！問題係我亂出post只係幫需要出嚟被問責嘅人spin個風向去我度咋，你明唔X明啊！」不過大批網民通通不買帳，更直指達哥用詞全部「戴晒頭盔」，有網民更將其字眼與其他支持反送中的YouTuber聲明比較「你睇達狗寫『差佬』，人哋寫『黑警』，高下立見。」 網民認為他以發爛渣形式在Facebook發文，指責自己的舊支持者，又單打其他網絡紅人，令舊支持者進一步死心，更有忠實粉絲怒燒印有達哥Q版肖像的遊戲卡，以示對達哥的徹底失望。[45][46]

其實習近平都捉緊一盤好大既棋，真係支持民主既人會明

佢而家仲有無開台 好耐無留意佢